{
	"arumakan"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"アーティスト名は『自分の苗字をローマ字変換して、逆から読んだらそれっぽかったから』という単純な理由ですが、現在いろいろな方にこの名前で呼ばれているので愛着はとてもあります。パーティーを始めたのは約10年前、DJ を始めたのは8年ほど前で、DJ を始めた当初は HIP HOP などをかけていました。元々 BPM の速い曲は好きだったのですが、“Spin Street / DJ BAKU” を聞いて光速ブレイクビーツに興味を持ったのがきっかけでドラムンベースを掘り始めました。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、ArijuaNa についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか。現在はどのように活動しているのでしょうか。",
				"answer"	:	"ArijuaNa のコンセプトは、一言で言うと白と黒の融合です。 自分の DJ を聴きに来ていただいている方は、音楽的にはあまり知識は無いものの、単純にパーティーを楽しみたくて来ているという方が多く、ArijuaNa にも主にそういった方に遊びに来ていただくので、ただドラムンベースがかかる、いわゆる『ドラムンベース好きのためのパーティー』にはしたくないという思いが強く、いつも現職でコックをしているスタッフによるフードを推したり (一部でメシイベと言われているほど好評です)、ラウンジでは緩めの HIP HOP を中心とした選曲をする DJ を呼んで過ごしやすい空間を作るなど、ドラムンベースのみを提供するのでは無いという部分に強く力を入れています。 それでいて DJ はきちんと自分の世界観を持った方をお呼びし、それまであまりドラムンベースというジャンルを知らなかった方々 (便宜上 “白” と呼びました) とドラムンベース (同じく “黒” )の融合を図りたい、というのが最大の目的です。 現在は不定期ですが約3ヶ月に1回、青山蜂にて開催しています。"
			},
			{
				"question"	:	"ご自身の DJ のセールスポイントや特徴があれば教えてください。",
				"answer"	:	"いま僕の主力としている曲は贔屓目に見てもメインストリームとは言い難いのですが、MitiS, Feint などのメロディックなドラムンベースをかける事が多いです。 特に “Endeavours / MitiS” という曲にはとても思い入れがありほぼ毎回使用しているのですが、僕の DJ を良く聴いてくれる方には “ARUMAKAN といえば MitiS” と言われる事もあるぐらいに定着しました。 最近ではそれに加え、サイケ ドラムンベースを使用することも多いです。"
			},
			{
				"question"	:	"今回の unionではどのようなプレイを心がけていますか？",
				"answer"	:	"せっかくの機会ですので、自分の主力を曲げずにメロディックなドラムンベースを中心にプレイしようと思っています。星空を彷彿とさせるプレイが出来れば最高です。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"7月は、4日(金)に DJ MIYU 主催の SENSOR ＠ Module、13日(日) に ArijuaNa ＠ 青山蜂、8月には union の他に、もう1つの自分がオーガナイズしているパーティー STACK PACK があります。どれも素晴らしいパーティーだと思うので、是非足を運んでみていただきたいです。"
			}
		]
	},
	"aya"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"Aya です。1990年東京生まれ。中高と Rock に傾倒し、2010年よりエレクトロ DJ として活動を開始。2011年に、06S にてドラムンベースと出会い、ドラムンベース DJ として本格的に活動をスタート。当初からスムースなリキッド ドラムンベースを好み、2013年からは Girl's Bass Music Party “Cym-pa” に参加。現在は、ドラムンベースパーティーだけでなくジャンルレスなイベントにも積極的に出演しています。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Cym-pa についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか？ 現在はどのように活動しているのでしょうか。",
				"answer"	:	"Cym-pa は、もっと女の子に Bass Music の良さを感じてもらいたい、という思いで始まったパーティーです。そもそも他のジャンルに比べ、ドラムンベースは聴く機会が少なく、またパーティーは男性が多めで女の子が初めて行くには、なかなか足を踏み入れづらいかな… と。なので Cym-pa は、クラブ初心者、Bass Music 初心者の女の子が興味を持つ切っ掛けになれるようなパーティーを目指しています。出演者は全員女の子で、デイタイムの開催なので気軽に遊びに来られるようにしています。また、音楽を楽しむだけでなく、ファンション・アート・ビューティーなども同時に楽しめるよう、コスメ ブランド “THANN” とのコラボレーションや、アロマキャンドルを炊いた空間での開催、アパレル ブランド “FUGAHUM” からの衣装提供、マッサージ ブースの設置など、様々なコンテンツも取り入れています。 今後も不定期開催ではありますが、Bass Music との出会いの場として、他にはない空間を提供していけたらなと思います。"
			},
			{
				"question"	:	"スムースな選曲が持ち味のように感じますが、自身の DJ の特徴やスタイルなどを教えて頂けますか？ また女性ならではのものが DJ に反映されているような部分があれば教えてください。",
				"answer"	:	"元々、幼少期にピアノに触れていた経験から、メロディーラインが綺麗な曲にこだわって選曲しています。みんなで「ワーッ」と盛り上がる！ というよりは、お酒を飲みながらゆったりと聴いて、いろいろな感情を味わってもらいたいなと思っています。私の中で『音楽を聴く＝励まされる・元気を出す』というよりも、浸るという意味合いの方が強いので、夜明けをイメージしてどこか切なさを感じるメロディだったり、落ち着いた曲で流れを作っています。 また、DJをする上では『説得力』にもこだわっています。感情に訴えるような曲が好きなので、自分の雰囲気とギャップがある曲は、上滑りしてしまうというか曲負けしてしまって聴く側もあまり乗れないかな… と。感覚的な問題ではありますが、自分がかけて説得力があるかどうかは特に意識しています。女性は理屈よりも感情・感覚的な部分で共感をすることが多いと思うので、女性ならではのものが DJ に反映している部分というと、ここかなと思います。"
			},
			{
				"question"	:	"ドラムンベースに傾倒する前の音楽的なバックグラウンドを教えてもらえますか？ それが現在の DJ に生かされている部分はあるのでしょうか？",
				"answer"	:	"実はダンスミュージックは全く聴いていなくて、メロコアや Rock をずっと聴いていました。特に Blankey Jet City や Thee Michelle Gun Elephant が大好きで、当時はもう解散していたのでライブは行けなかったけど、一日中聴き浸っていました。 今の DJ に生かされている部分があるかは分かりませんが、音を聴いて踊るということに DJ を始めるまで触れてこなかったので、自分の DJ においてワーッと踊れる曲はあまりしっくりこないです。あと、選曲の面では圧倒的な世界観があって、刹那的な雰囲気のある曲を好むので(悪く言えば暗いですが)、共通する部分だと思います。"
			},
			{
				"question"	:	"今回の union ではどのようなプレイを心掛けていますか？ ",
				"answer"	:	"自分の持ち味を生かして、ストーリー性のあるプレイが出来ればと思います。今回は、どのフロアも全てドラムンベースで、各々の DJ の個性が強く出るパーティーだと思うので、自分が得意とする部分が全面に出たプレイで「 Aya ってこういう DJ するんだ」と、少しでも知ってもらえたら嬉しいです。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"今後については不確定なことが多いですが、Cym-pa もまた開催していく予定です。ドラムンベースが好きな方も、初めて聴く方にも、男女問わず楽しんで頂けるようなパーティーにしていきたいと思います。"
			}
		]
	},
	"chami"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"こんにちは。CHAM+i（チャミと読む）といいます。1984年生まれ、岩手県出身。4歳からピアノをはじめ、学生時代にはトロンボーンにも触れ、大学時代にはスカバンドを結成。2009年3月にドラムンベースの DJ を開始すると同時に、DJ を始める切っ掛けとなった所縁ある地、福島にて自身のパーティー “VION” をオーガナイズ。2010年7月には渋谷 module を拠点に活動を続けているドラムンベース パーティー “NEON” にレジデント DJ として加入。2011年12月には、アジア最大級ドラムンベース パーティー \"06S\"@ WOMB にて、女性 DJ として史上2人目の出演を果たす。2012年には、世界トップクラスの音を量産し続けている DJ / プロデューサー Lenzman (Metalheadz) のジャパン ツアーを実現し、自身のパーティー “NEON” にも招聘。現在は都内のクラブ以外にも、レストランやラウンジ、都心以外でも DJ 活動させていただいてます。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、NEON についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか？ 現在はどのように活動しているのでしょうか？",
				"answer"	:	"実は現在、NEON は休止させていただいておりますが… NEON は私が2010年にレジデント DJ として参加させてもらう以前から活動しておりました。NEON が鳴らす音は本当にかっこよくて、自分はそのパーティーのファンだったんです。で、その NEON がどんなパーティーだったかと言いますと、2006年11月にスタートした、数少ないサンデー アフタヌーンのドラムンベース パーティーです。“Deeper nu skool D&amp;B business in Japan -Deepflow D&amp;B” というコンセプトの下、ドラムンベースというジャンルの中でもディープサウンドを追求した新しいドラムンベースシーンを創りだしてきました。そして、Icicle (Shogun Audio/UK), Lenzman (Metalheadz/NL), Spectrasoul (Shogun Audio/UK), Redeyes (Bingo Beats /FR) などのアーティストたちを招聘し、常にドラムンベースの新たな方向性を示唆してきました。おそらく、ドラムンベースを知っているという人たちにも、NEON が発信する音は刺激的で、とても新鮮であると私は思っています。実際、そうゆう音が NEON の魅力です。私以外のメンバーは皆トラックメイクのアーティストでもあり、それぞれにリリースを果たし、現在進行で活躍しています。"
			},
			{
				"question"	:	"自身の DJ の特徴やスタイルなどを教えて頂けますか？ 都内外に関わらず様々なジャンルのイベントに出演されている印象もありますが、その際はどのようなプレイをされているのでしょうか？",
				"answer"	:	"自分がかっこいいと思った音だけを選んでその音の魅力を生かしたミックス スタイル、ですかね。変則的なビートやチル感のある音を好んでいます。最近はドラムンベースの DJ の時は、BPM168～172くらいの少しどっしりとした感じでプレイしています。また、現場によってはジャンルにはこだわらず、BPM110～140あたりを幅広く選曲させていただいてます。適切でわかりやすい言葉が見つからないのですが、なんというのでしょうか… 良いグルーヴが保てるよう、かつそのグルーヴが変化していくような DJ を心掛けています (ハッとしてグッとくるような感じ？)。自分が DJ する時間は、ずっと赤ではなく、その中で何度も色が変えるような感じです。ただひたすら同じビートで60分、っていうのは私が飽きちゃうので。都内でも都外でも、以上のことをベースとして意識しているということは変わりありません。最近だと、Hyroglifics のミックスがかっこいいな～と思いました。https://soundcloud.com/fabric/hyroglifics-fabriclive-x-critical-sound-mix"
			},
			{
				"question"	:	"今回の union ではどのようなプレイを心がけていますか？",
				"answer"	:	"「！？」と思っていただければと… 要はやっぱりハッとしてグッとくる感じです。そしてこれは基本ですが、心置きなく音空間を楽しんでもらえるよう正確なプレイに努めます。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"最近はバンドさんからもお声がけいただいて、ツアーに便乗させてもらったりもしました。今まで出会えなかったたくさんの人たちに出会えることができて、音に対する反応も新鮮で、すごく楽しませていただいてるので、今後も続けていけたらなと思っています。同時に、クラブイベントにも精力的に参加できれば、と。ということで、8月23日に EN-SOF TOKYO にてドラムンベースのパーティを開催します。主催は Paramil。ageHa の BOX での開催からスタートし、そこから不定期 ＆ 神出鬼没に活動をしているドラムンベースパーティーです。DJ Masa, Kid, Ymasa, そして私が中心となって活動しています。久しぶりの開催となるので、ぜひ楽しみにしていてくださいね！"
			}
		]
	},
	"dx"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"Soi 主宰の Dx です。質問の意図と若干違うような気もしますが、最初に DJ 名の変遷をザッと説明します。DJ 活動を始めた当初は本名で活動していましたが、ある時うっかり Wブッキングをしてしまったため、最初に声をかけてくれた方に「こっちはデラックスなプレイするから」という言い訳で DX を足したことから、KURASHIMA-DX が誕生。次に、KURASHIMA-DX から Dx に省エネした理由ですが、これはドラムンベース DJ に移行した後のことで、一言でいうと MC が DJ 名をリズミックにマイクに乗せやすいように、という機能的な理由です。KURASHIMA-DX だと、どうしても日本語ラップ的なモタったリズムになってしまうため、フライヤー上で目立たないこと、自分の前にクレジットされた DJ 名とドッキングしてしまうマイナス面より、現場でのパフォーマンスを優先しました。ただ一点、エゴサーチできないことが玉に傷です。経歴は追々。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Soiについてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで開催していますか？",
				"answer"	:	"Soi は1997年の初めに、外国人女性労働者が立ち並ぶ大久保の裏通り沿いにある、以前は賭場だった文字通りアンダーグラウンドな PSY というクラブで Inza と始めたパーティーです。その箱では当時、DRUM&BASS SESSIONS (DBS) の神波さんや Makoto なんかがパーティーをしていました。Soi という名前は、元々は祭りの掛け声の「ソイヤッ！」と大豆の「ソイ」を掛けて「和」を意識した程度のものでしたが、漢字にすると “Soi＝創意”、タイ語だと “Soi＝ストリート” ということが後付けでわかったため、今では『Soi ＝ ドラムンベースを日本オリジナルのストリートミュージックとして、クリエイティビティーをもって熱く発信するパーティー』という意味、と答えるようになりました。また、レギュラーパーティー以外に、サウンドシステム パーティーを行ってきたのも Soi の特徴です。UK から A-Sides & MC Fats を招いて、右翼団体が管理するフリースペースで Wサウンドシステム パーティーを行ったり、Jah-Light とジョイントでこれまた Wサウンドシスムテ パーティーを行ったり、現在の拠点 module にも毎回サブ ウーハーを導入して Soi を開催してます。ドラムンベースという音楽は、コンセプトがどうこうとかいう前に、音響がシッカリしていないと何の説得力もないし、僕らは単なる音楽的スタイルではなく、パーティーのあり方や活動自体で Soi のスタイルをアピールしてきたつもりです。そんな Soi のコンセプトを表す言葉は、“野蛮ギャルド”, “JUST DRUM&BASS”, “SUB BASS WARRIORS” など色々ありますが、考えていることはずっと一貫してます。『野蛮＝太古から続く音楽的ルーツを継承するダンスミュージックであること』と『アバンギャルド＝ドラムンベースの持つ音楽的実験性、未来を志向する姿勢』を両立させること。ドラムンベースは、単なるベースミュージックではなく、あくまでもドラムとベースのミュージックだという信念。そして、ドラムンベースというフォーマットにこだわるのではなく、ドラムとベースが生むグルーヴに徹底的にこだわること。この考えや活動に共鳴してくれる同志が全国各地に少なからずいることが、Soi にとっての一番の財産です。"
			},
			{
				"question"	:	"今回 union を開催するにあたり柱となっている一人だと思うのですが、このイベントをやろうと思った切っ掛けなどありましたら教えてください。",
				"answer"	:	"このパーティを始めようと思った切っ掛けは、ドラムンベースというジャンルに対する危機感と期待感です。個人的な意見ですが、ドラムンベースというジャンルからの音楽的な刺激やシーンに関わる人からの人間的な刺激が、ある時期から急激に薄まってしまった感じがしています。フォーマットとしてのドラムンベースが好きな人だけのためにドラムンベースが一晩中鳴り続ける、閉じたドラムンベース パーティーには、大して興味はありません。その一方で、このところ東京には若きドラムンベース DJ やプロデューサーが増えているのも嬉しい事実です。バックグラウンドも様々だし、複数のジャンルやシーンにまたがって活動しているプレイヤーもいたりと、かつてのドラムンベースにみられた、オープンなコミュニティー性が再び戻ってきている気がします。音楽的にも、ハーフステップの定着やジュークとの邂逅、BPM の低速化やハードコアやダークのリバイバルなどかつてのドラムンベースが持っていた実験性と多様性が感じられます。東京シーンに新しいタレントやサウンドが出揃い始めた今、あと足りないのは、若い世代に僕らが培ってきたことを伝承したり、逆に僕らが若い世代から刺激を受けたりする場となるパーティーだ、そう思ったのがすべての始まりです。これまでにもシーンの集結が必要だと感じて行動したことが二回あります。一回目は1999年というまさに世紀末、1000年に一度のタイミングでドラムンベース オンリーのカウントダウンパーティー ＠ 新宿 LOFT をオーガナイズしたこと。二回目は2006年に “TOKYO ROCKERS” という日本人プロデューサー オンリーのコンピレーション CD を作ったこと (東京ロッカーズから命名)。三回目となる今回の union は始まったばかりですが、今後はこのパーティーをいつまでも続ける必要がないぐらい、シーンがオープンなまま活性化してくれればいいなと思ってます。"
			},
			{
				"question"	:	"Dx さんは、現在日本で一番といってもよいロング キャリアの持ち主だと思いますが、1990年代、2000年代、2010年代とドラムンベースがどのように変化していると感じますか？ 主に国内のシーンについて興味があるので教えて頂けますでしょうか？",
				"answer"	:	"この質問が一番答えるのが厄介な質問ですね。パスしたかったのですが、一言だけいうと、1990年代はまだまだ情報量が少なかったため、「知られていないドラムンベースという音楽をいかに知ってもらうか」という工夫が必要でしたが、情報量が圧倒的に増えた2010年代は「すでに知られているドラムンベースという音楽の、実は知られざる魅力をいかに知ってもらうか」という工夫が必要な点が、大きな違いなのではないでしょうか。何か言っているようで、何も言っていないです。"
			},
			{
				"question"	:	"ドラムンベースの造詣が深い事はもちろんですが、その他大きなバックグラウンドも感じる事が出来ます。ドラムンベースに傾倒するまではどのような音楽を聴いていたのでしょうか。また現在はどのような音楽に興味がありますか？",
				"answer"	:	"小学校3～4年生の時にニューミュージック、5～6年生の時にロック (KISS大好き少年)、中高時代にメタル / パンク / ニューウェーブと出会い、その流れでレゲエ / ヒップホップを聴くようになりました。高校ではブラック・サバス ＆ オジー・オズボーン専門メタルバンド “PARANOID” や、和モノ専門パンクバンド “ELEPHANT MILK”、その他にも先輩のプログレバンドなどあちらこちらでバンド活動をしてました。実はラグビー部にも在籍していたため、太ももがパンパンで細身のブラック ジーンズがまったく似合わなくて悩んでいたことを覚えてます。大学に入るとヒップホップ MC をしたり (近田春夫さんの手伝いとして ECD さんと一緒にタンテを運んだり)、スカバンドのベースをしたりもしましたが、クラブ三昧の自分にとっては MC やバンドより DJ の方が圧倒的な存在感を持っていたため、徐々にレコードを買い漁るようになりました。DJ デビューは1990年頃、友達が働いていた原宿の “椿三十郎” という焼鳥屋。週末の通常営業が終わると焼鳥を焼いていた台の場所にターンテーブルを置くというスタイルだったので、DJ はみんな汗ダラッダラでした。その頃はいわゆるレアグルーヴ DJ として、ヒップホップ / レゲエとともに生音 (ソウル / ジャズ / ファンク / ラテン) をかけていましたが、同時にワールドミュージックにもどっぷりハマってました。いまだに生涯のベストライブの一つに挙げたいヌスラット・ファテ・アリ・ハーンのライブに行ったのもその頃。日本にいるパキスタン人全員か！というぐらい大勢の人がライブ会場に押し寄せて、ステージ前に集まってはトランス状態で踊り続ける、というある意味強烈な宗教体験でした。そういえばその頃 “バッド・ニュース”という音楽雑誌でバイトしていてクビになったことを今思い出しました。その後1990年代半ばにかけては、プレイする音楽がどんどんアブストラクトに、打ち込み系になり、トリップホップをはじめ UK ブレイクビーツものの比重が増えていきました。当時 DJ をしていたのは、西麻布の NOOSE という自分がブッキングをしていた箱やUFO、Jazz Brothers がレジデントを務めていた青山 Blue、Bar 青山、次郎長 Bar など伝説の小箱の数々。ジャングル / ドラムンベースをかけ始めたのも1995年頃で、Blue ではベースを上げ過ぎてスピーカーを飛ばし、クビになったという『ジャングリストいい話』もあります。その後は現在に至るまでの20年弱の間、常にドラムンベース / ジャングルは聴いてきましたが、過去のことを余りにも語り過ぎたので、テクノとの出会いや影響、ハウスに対する複雑な感情、そして現在興味がある音楽については、また改めてどこかに書きます。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"ここ数年は特に顕著ですが、元々ドラムンベース以外のパーティーへのブッキングが多いのが僕の特長です。JUST ドラムンベースなパーティーも、ジャンル越境型のパーティーも、どちらも自分の音楽生活に必要な成分なので、これからも両方のパーティーで DJ 活動を続けていくと思います。このインタビューが掲載される7月後半から8月にかけては、8月23日の Soi 17周年からロブ・スミス師匠やニック・マナッサの来日公演への出演、新潟、名古屋でのベースミュージックパーティー、毎年夏のお楽しみのラテン パーティーまでジャンルも箱も多種多様。詳しくは Facebook や Twitter などでチェックしてください。今年は曲制作も… マイペースで。"
			}
		]
	},
	"ena"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"ENAです。フランスの 7even Recordings からリリースしたり、今はドイツ / ベルリンの Samurai Horo から中心に色々リリースしてます。あとは、色んな人のミックスだったり、エンジニアリングとかもしてたりします。"
			},
			{
				"question"	:	"Enaさんのインタビューをするにあたり、どうしても制作の質問が多くなってしまうのですが、いろいろお聞かせください。現在ご自身が制作に使用している、ソフトウェアや環境を可能な程度で教えて頂けますか？ お気に入りの機材などあれば合わせてお願いします。",
				"answer"	:	"ずっと Cubase を使っていて、Plug-in は色々新しいのは試したりするんですけど、結局 Oxfordを中心にわりと Tool っぽいのばかり使ってます。 バンドルで Oxford は持っているので、EQ から Dynamics 系までいろいろ使うのですが、Supresser が一番のお気に入りです。"
			},
			{
				"question"	:	"エフェクトプラグインは Oxford が中心ということですが、シンセサイザーなどで気に入っているものはありますか？",
				"answer"	:	"最近はあまりシンセの類いは使っていなくて、色んな音を加工してシンセっぽい音を使っていたりしています。 手間もかかるし失敗する事も多いんですけど、Vsti もそのままだと良い音しないので結果的に手間は変わらないかも。。。"
			},
			{
				"question"	:	" 先程の質問と重複してしまう部分もあるのですが、Ena さんのサウンドの独特な雰囲気はアナログ機材によって表現されている所もあるのですか? 教えられる範囲での Tips などありますでしょうか？",
				"answer"	:	"TapeDelay も使ってはいますが、実際は殆ど PC 内完結だったりします。定期的にアナログ機材ブームが個人的に来るんですけど、結局いつも PC 完結に戻ります。 個人的にはもっとハード機材を増やしたい所なんですけど、PC だけだと何処でも曲作れるので、悩みつつもたまに少し使う程度に落ち着いています。"
			},
			{
				"question"	:	"世界的に見てもオリジナルなサウンドを世の中に発表していると思うのですがご自身では「他人と違う事をやる」 というものを意識しているのでしょうか? それとも自分が表現したいものが他の人とはちょっと違っているという認識なのでしょうか?(笑)",
				"answer"	:	"商業音楽ではないので誰かっぽい音をやる事を理解出来ないのと、今は単純に他を意識しないで作りたい音を作っています。 多分10年前とか、まだ曲を作る情報も少なくて、作る人も少なかった時はコピー的な音楽にも価値があったとは思うのですが、今は誰でも作れる時代になったのも少なからず影響してると思います。"
			},
			{
				"question"	:	"コラボ曲も数多く発表していますが今後どのようなアーティストとの作品が控えていますか？ コラボの好きな部分なども教えてください。",
				"answer"	:	"近日中に FelixK とのコラボがリリースされるはずなのですが、別名義になるらしいので多分リリースされても気付く人は少ないかも。。。 コラボは刺激を受けたり、知識が増えたり楽しい面もあるのですが、最近完成出来無い曲があったり、つくづくコラボ向きの音じゃないなと思って少し控え気味です。"
			},
			{
				"question"	:	"今後のリリース、活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"今年中に Samurai Horo からアルバムがリリース予定です。かなりの曲数になると思われるので、引き続き製作しています。 あと9月末からアルバムのツアーを絡めてヨーロッパツアーも予定しています。"
			}
		]
	},
	"gallo"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"2009年から2013年までロンドンにて生活。本場の Jungle, Drumn&Bass, Squat party に衝撃をうけレコード掘り DJ を始めました。ロンドンでもパーティーをやってきた後、2013年9月に UN - Urban Nature をスタートしました。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Urban Nature についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか？ 現在はどのように活動しているのでしょうか。",
				"answer"	:	"オーガナイザーが3人いて、それぞれスタイルが違う中で融合していき、今までにないようなパーティー作りを心掛けています。 偶数月の第2水曜に Saloon にて Techno と Bass の融合したパーティーをやっています。奇数月にはディープなパーティー渋谷をメイン開催しています。そして洋服や小物など、シンプルかつ機能性のある物作りをしています。"
			},
			{
				"question"	:	"Urban Nature は若い DJ も多くいると思うのですが、現在の若いドラムンベース DJ 達がどのような活動をしているのかを教えて頂けますか？",
				"answer"	:	"様々に楽曲を作ったり、物作り、映像での表現をメインに活動しています。常にパーティーの見せ方をどうすのか、新しいパーティーにできるよう心掛けています。"
			},
			{
				"question"	:	"ご自身の DJ のセールスポイントや特徴があれば教えてください。",
				"answer"	:	"オールド スクール ジャングルをメインに、ありとあらゆるジャングルを混ぜつつ、ジャンプアップやラガを混ぜています。"
			},
			{
				"question"	:	"今回の union ではどのようなプレイを心掛けていますか？ ",
				"answer"	:	"いつも通りにオールドスクールをメインにプレイしたいと思います。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"パーティーを大きくしていき、音楽・映像・物・表現方法は様々だけど、味がでる表現ができるようやっていきます。"
			}
		]
	},
	"hshiratori"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"私は Shiratori さんのことを比較的前から存じていたのですが、多くの方はニュー アーティストとして捉えていると思います。アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"H Shiratoriです。DJ と DJするために曲を作ってます。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Topologyについてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで開催していますか？",
				"answer"	:	"ジャンル的な枠にとらわれず、音楽的実験の場であり、発信の場である事をコンセプトとしています。"
			},
			{
				"question"	:	"Broken Audio や Vampierなど、玄人好みのレーベルからのリリースや予定がありますが、海外のレーベルとの繋がりはどのようにして行われているのでしょうか？",
				"answer"	:	"最初は自分の好きな色々なレーベルにデモを送っていたのですが、あるレーベルのラジオで自分の曲をかけてもらったことが切っ掛けで海外のDJやレーベルなど横の繋がりができました。 この人カッコいい曲作る人だな～って思ってたら、その人からコンタクトが来たりとか不思議と自然に繋がって行ってます。"
			},
			{
				"question"	:	"ご自身が制作に使用している、ソフトウェアや環境を可能な範囲でで教えて頂けますか？ また自分のサウンドの特徴をご自身でどのように考えていますか？",
				"answer"	:	"主に Ableton Live で作ってます。サウンドの特徴は多分これからも変化して行くとは思いますが、今はベースサウンドを歪ませたりシンセやエフェクターでノイズを作ったりして、BPM をハーフタイムにしていろいろ試してます。 あとは音楽以外のものから影響を受けることが多いです。例えば本とか、映画とか、流されるという意味ではなく環境とか… 今はテクノロジーにありふれた環境なのでサウンドもそうなっています。"
			},
			{
				"question"	:	"Shiratori さんの作るトラックはテクノ的でもあり、ブラックミュージックっぽさもあるように感じているのですが、音楽的なルーツはどこにあるのでしょうか？",
				"answer"	:	"子供の頃、姉がピアノやクラリネットをやっていた影響で、楽器で遊ぶことが普通でした。僕はギターとトロンボーンにハマってましたね。 それから、兄がブラックミュージック好きでレコードを買って聴いていたので、私も何となく聞いていて、あと自分で PC を持つようになってから、テクノなど無機質なサウンドを聴くようになりました。"
			},
			{
				"question"	:	"今後のリリース、活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"今のところ UK の Vampire Records からリリースが決まってます。時期は未定です。 DJ 活動としては Topolozy を軸にやっていく予定です。"
			}
		]
	},
	"halu"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"HALU(ハル)です。(よく HARU と表記されていることがありますが、HALU です。Lです。) 10年以上のダンサー経歴から DJ にシフトしたのが2013年の年明けになります。 キッズ ダンス イベント (Pumpkids) をオーガナイズしていたこともあり、子供達にできるだけ生音 (バンド) でショーができる環境をと企画したり、様々な年齢やジャンルのゲストを迎えての開催を続け、風営法についての映像制作なども子供達と一緒に行ったりしていました。 2012年に “THE GAME SHOP” と出会い、彼等からドラムンベース、そして Step の存在を知りました。 元々、Hip Hop や Disco を主に聴いていて横浜のクラブに遊びに行っていたのですが、普段の生活では Rock や Band Music を好んで聴いていました。ダンス仲間は Rock を毛嫌いすることが多く、またバンド仲間は Hip Hop を毛嫌いしたりということがあり、以前から両者を繋ぐことができるような活動を心がけていました。 そのタイミングで、バンド形態でドラムンベースができるということ、特有のダンス ジャンルがあるということを知り、自分の求めていたのはこれだ!!!!!!!!! と感じて、すぐにできることを考えました。 それから DJ というスタイルに魅力を感じて練習を始めました。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、INDIGO についてお聞きします。どのようなスタイル、コンセプトで行っていますか。現在はどのように活動しているのでしょうか。",
				"answer"	:	"INDIGO は、レジデントの DJ が全員平成生まれで開催している、いわば新世代パーティーとして2013年5月にスタートしました。「 (何故か) 平成元年生まれのドラムンベース DJ って多いよね、だったら自分らで新しい波を作ろうぜ」という Bonzo と Ryuma の会話が切っ掛けになりました。 自分達より下の世代にもたくさんのドラムンベース DJ がいて、そういう子たちと新しいドラムンベースの波を作れたらいいなと思っています。 私自身の現在の活動としては、ドラムンベースシーンに貢献できる女性 DJ を目指して日々精進中です。また、新しい可能性を探ろうと様々なジャンル (アート / ダンス / スポーツなど) のパーティーに出演するようにしています。"
			},
			{
				"question"	:	"トリッキーで攻撃的なスタイルが印象的な HALU さんですが、どのようなものから影響を受けているのでしょうか？",
				"answer"	:	"Hip Hop (MCカルチャー) と Rock の影響半々くらい。リアルな感情とか何かに対して反発した音楽とか。選曲のモットーは自分の感情です、ダンサーっぽい考え方かもしれないなあ。 それから毎回テーマやストーリーを元に DJ をすることが多いです。重低音が内臓を揺らす感じが大好きで、緊迫感のあるキックやスネアの音が好みです。少し病んだような、それを破壊していくような… うーーん言葉だと難しいですね笑。"
			},
			{
				"question"	:	"また、DJ だけではなくダンスやグラフィックと様々なフィールドで活動していますが、すべて音楽に生かされているという認識なのでしょうか？ ダンスやグラフィックでの活動も教えてください。",
				"answer"	:	"全ての活動名義は HALU で、共通するのが「放出する」というキーワードです。 表現活動といったら大げさかもしれないですが、子供の頃から口に出せないことを絵やダンスで発散してきていたので、いろいろな放出ツールがあるイメージです。 ダンスの方では振付やキャストとして MV や CM に出演したり、ショー出演などをしています。ダンスはライフワークというくらい生活に密接していて “活動” という感覚があまりないかも。 グラフィックは、留学経験から和物のかっこよさを再認識したので、浮世絵や水墨画などから強く影響を受けています。美大かダンス専門か悩むくらい美術が好きで、高校生のときにダンスの練習をしていた横浜 (現在は撤去されてしまいましたが) でグラフィティーアートに触れて描き始めました。"
			},
			{
				"question"	:	"今回の unionではどのようなプレイを心がけていますか？",
				"answer"	:	"Glad はダンスのショーで出演していた好きなステージなので、DJ としてそこに立てるのが本当に嬉しいです。序章のような音から攻撃的に展開していけるプレイをしたいです。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"DJ としては、レジデントの INDIGO と JAGUAR-BASS を軸にしながら、かっこいい重低音を鳴らしているパーティに出演していきたいです。 7月末には大阪、8月末には名古屋で DJ の予定もあり、多くの発見や勉強ができる地方にこれからもどしどし行きたいです。 また、スポーツイベントやアートイベントでのドラムンベースについて模索したいと考えています。まずはこの夏にインラインスケート (ローラーブレード) のコンテストでドラムンベースを鳴らす予定です。 ポールダンサーやヒューマンビートボクサーとのコラボ出演も予定しています。 『自分にできること × ドラムンベース』を追求していきたいですね。 みなさま今後ともよろしくお願いします!!!  dnb ポーズもよろしくです d(’n’)b"
			}
		]
	},
	"asamoto"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"パンク、レゲエ出身。元 Mute Beat。RamJamWorld, Dr Echo-Logic, KAM で活動。Composer / Sound Producer / DJ。最近は Joy Vision Dub 名義で、VDJ スタイルのプレイも始めました。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、BARRICADE についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで開催していますか？",
				"answer"	:	"ドラムンベースの太っとい意味での魅力を皆さんに知って頂く。本年からは Joy Vision Dub 名義で映像のマッシュアップも織り交ぜ、より広い層の方々に、その魅力を伝えられるようプレイしています。"
			},
			{
				"question"	:	"Asamoto さんは、古くからポップスの分野でも広くご活躍されていますが、ドラムンベースに傾倒されたきっかけというものは何でしょうか？",
				"answer"	:	"Rebel MC に始まり、一時期 Massive Attack などダウンビート / アブストラクト系にハマりましたが、やはり Roni Size, Die などのブリストル勢ですね。彼らの音で完璧に KO され、それ以来ずっと… ハマっております。"
			},
			{
				"question"	:	"Ram Jam World を始め、現在は KAM や Dr Echo-Logic など様々なプロジェクトを行っていますが、一人で制作するのと他のアーティストと共作するのでは、どのような違いがありますか？",
				"answer"	:	"基本的には一人よりグループが好き。自分一人だけだと浮かばないアイデアに、グループだと出会える。あと歌モノズキ。歌が入ることで、より新しい音の魅力が広い意味で増します。一人での制作は、本当に自分探し。禅問答。ときどき必要な修行のようなもの。グループより、より深い意味での歓びと苦しみが伴います。"
			},
			{
				"question"	:	"Asamoto さんはビンテージ機器を多数所有しているとお聞きましたが、“制作にこれはかかせない” という、シンセサイザーやアウトボードなどありましたら教えて頂けますか？",
				"answer"	:	"ずっと手放せないのが Midi Mini (Moog を改造したもの)。それと Prophet 5。あと最近便利なのが Roland Jp 8080 です。"
			},
			{
				"question"	:	"今後のリリース、活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"KAM の新曲 “KAGAYAKI” が、アプリ “キブンチューンズ” 限定配信予定です。"
			}
		]
	},
	"itti"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"ITTI (イッチー) です。高校の時につけた mixi ネームをずっと引っぱってます(笑)。 いきなりですが、僕は何か楽器をやっていたという訳ではありません。強いて言うなら、18の時ギターを少しかじったくらい。バンドを組む仲間がおらず、すぐ辞めました… ただ音楽は小学生の頃から好きで、おじさんの影響で70～80年代の洋楽を好んで聴いていました。T-Rex と Toto などが特に好きで、さっき久しぶりに聴いたらテンションあがりました(笑)。また、同時にファッションにも興味があり古着屋さんでダンスミュージックという存在を知りました。 DJ のデビューは2009年です。Electro / House DJ として活動を開始。その後、何気に Diplo, Mustard Pimp, Chewy Chocolate Cooki などのフロア アクトも務めました。 その後、ドラムンベースと出会い、今では WOMB で開催されている 06S でプレイし、Future Forces のレジデント DJ として活動をしています。 また自身のイベントである “UNIKE (ユニーク)” というパーティーをオーガナイズしており、素晴らしい仲間達と club asia でわちゃわちゃしております。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Future Forces についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか。",
				"answer"	:	"30歳以下の若手ドラムンベース DJ にフォーカスしたパーティーで、とてもフレッシュかつエネルギッシュなパーティーです。今まで原宿 UC、青山 Fai、その他には DJ AKi さん企画の Basstech のラウンジをプロデュースしています。出演者が同世代という事で、いつも刺激を貰っています。"
			},
			{
				"question"	:	"自身の DJ の特徴やスタイルなどを教えて頂けますか？ また様々なジャンルのイベントに出演されている印象もありますが、その際はどのようなプレイをされているのでしょうか？",
				"answer"	:	"元々エレクトロから入ったので、キャッチー過ぎないけどどこか耳に残る感じのトラックが好きです。ドラムンベースではDeep / Neurofunk / Jump Up… 最近では Juke や Hardcore 要素を取り入れることが多いいです。また、多ジャンルのパーティーに出る際は歌ものや4ビートをかけた後に好きな事やります。あとはお酒のグルーヴに任せます。。。(笑)"
			},
			{
				"question"	:	"SoundCloud などでオリジナル トラックを公開するなど活動的ですが、トラック制作はどのように行っていますか？ またどれくらいの制作歴なのでしょうか？",
				"answer"	:	"トラック制作をし始めたのは3年くらい前ですね。最初に作った曲にはスネアがありませんでした。 制作には Cubase 7 を使っています。"
			},
			{
				"question"	:	"union では、Room 1 のプレイですがどのようなプレイを心掛けていますか？",
				"answer"	:	"踊らせすぎず、踊らせるプレイをしたいっす！"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"まだ正式ではありませんが今年中にリリースが出来るかもしれません。また、いろんなアーティストの方と一緒に曲を作りたいと思っています。もちろん My Party “UNIKE” も秋に開催しますよ！ 今後とも宜しくお願いします！"
			}
		]
	},
	"kmtr"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"どうも、KMTRと書いてくまたろうと申します。九州は熊本出身です。 叔父がレコード屋だったり、父が学生の頃から集めてた Jazz のレコードが周りにあったりで、音楽が溢れてた環境で育ったと思います。 本格的に “音楽” として意識して聞いたのは、中学生の頃に出会った、ニューウェイブの代表格である P.I.L と、現 ZAZEN BOYS の向井秀徳さん率いる Number Girl でした。リバーブが効いた、オルタナティブなサウンドが今でも好きなのは、このころの影響かもしれません。 そしてニューウェーブやロックやパンクは高校時代もずっと聴いてたわけですが、美容専門学校に行くために福岡へ行ったときに、美容学校の先輩が「クラブイベントに来ないか？レコードあるなら DJ してみる？」と誘ってくれて、そこから本格的にクラブ遊びと DJ キャリアがスタートしました。 この頃、キースフラックとウォーターラウンジというクラブでしょっちゅう遊んでたんですが、そこでいろいろなジャンルの音や人を紹介してもらったり、交流する機会をもらえた原点の場所です。 そこでドラムンベースと出会い、かっこいいな～とりあえず中古で… とドラムンベースのレコードを買ってみたのですが、その時に買ったのが Good Looking Records の58番～62の連番 + 67番の Makoto さんのレコード。 レコードの中に Makoto さんの海外公演のフライヤーも入ってて『日本人ですごい人がいるんだな～』と思ってた数か月後に、Makoto さんと Deeizm、別のタイミングで DJ AKi さんが来福。 DJ もそれくらいから本格的にドラムンベースにシフトして、就職を機に上京。 そして、最初に出会ったのが代官山 AIR で行われていた Velocityさん達の +one というパーティーで、そこから東京ドラムンベースシーンと繋がって今に至ります。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Bass Fusion についてお聞きします。どのようなスタイルとコンセプトで行っていますか？ 現在はどのように活動しているのでしょうか。",
				"answer"	:	"ドラムンベースに限らず、他の人ではなかなか実現できない組み合わせ (ジャンル問わず) が一番のテーマで、毎回メンバーを入れ替えてやってます。ドラムンベースに的を絞る時も、ほぼみんながみんな初共演になるように心がけていたので、ある意味では union のミニチュア版をしていた感じです。(現在は休止中ですが、やりたいテーマが見つかればまたやります。)"
			},
			{
				"question"	:	"自身の DJ の特徴やスタイルなどを教えて頂けますか? ",
				"answer"	:	"選曲に関しては、自分のドラムンベースの原点であるリキッドファンクが多いです。最近は Good Looking Record 熱が再加熱し、アートコアっぽい曲も沢山かけてます。 また、4時からラスト迄というブッキングが多いので、シメにふさわしいメローな選曲を心がけてます。"
			},
			{
				"question"	:	"トラック制作も活発に行なっているようですが、最近の活動はどのようなものでしょうか？",
				"answer"	:	"仕事が休みの日に作るのですが、まずブックオフに行きます(笑)。そこで Jazz や Soul のコンピを3～4枚くらい買ってサンプリングできそうな曲を探し、サンプリング。そして、その日のうちに必ず1曲、どうしても無理ならビートは最低でも作るようにしてます。 また、BassDrive というドラムンベース専門のインターネット ラジオがあるのですが、そのうちの一つ “The Green Room” という、シカゴに住んでいる Stunna の番組で、2曲かけてもらいました。 ずっと聴いてた番組で、しかも1曲目だったのですごくうれしかったです。今後はレーベルにも曲を送って、曲のリリースができるように頑張りたいと思ってます。"
			},
			{
				"question"	:	"今回の union ではどのようなプレイを心掛けていますか? ",
				"answer"	:	"今回はラウンジ出演なので、ラウンジらしい選曲を心がけます。予定では、2001～2006年の Good Looking Records の曲でやろうと思ってます。 原点に戻る感じで…"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"DJは毎月3～4回ほどしているので、SNSなどで告知していきます。チェックしてみて下さい。 DJ もですが、今年はリリースを目指して制作をメインに頑張る予定なので、よろしくお願いします。"
			}
		]
	},
	"largemouth"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"LARGE MOUTH です。数々のバックグラウンドを経て1999年に横浜を拠点にドラムンベースの DJ を本格的に開始しました。2005年から拠点を東京に移し、現在は Kaizan Records というレーベルと Jungle Scape というイベントを主催しています。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Jungle Scapeについてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで開催していますか？",
				"answer"	:	"最初は相方の MC D2 が立ち上げたイベントで僕が参加したのは3回目ぐらいだったと思います。D2 からオファーが来て、何度か参加する間に、二人で Jungle Scape ついて意見交換をするようになって自然に主催する立場にかわっていきました。Jungle Scape というパーティーは、常に新しい形を追求して、僕らの持ち味でもあるハードスタイルを軸にドラムンベースの中のジャンルにとらわれない、幅広いコンセプトで毎回行っています。そして最大の面白さは、DJ と MC は絶対にセットにしているところ。DJ は勿論ですが、MC も毎回豪華ゲストが出演しているのでイノベーションをイメージした Jungle Scape にしか出せないライブ感溢れるイベントを日々追求し、表現しています。"
			},
			{
				"question"	:	"自身のレーベル Kaizan Records について聞かせてください。現在どれくらいの活動期間でどのような特色のレーベルを運営しているのでしょうか？",
				"answer"	:	"Kaizan Records のルーツは、最初に僕が Kaizan というミックス CD を D2 と共にリリースしたのが始まりです。Kaizan の名前を決めたのは実は僕なんです。Kaizan の名前を決めた意味は、海と山がある環境で僕らは育ってきたので、地元を忘れずここから発信していこうという意味が込められています。現在の活動期間は6年目になります。ハードスタイルな楽曲がメインで何よりボーカルチューンが最大の特色だと思います。海外へのアプローチは勿論ですが、ここ日本をターゲットに考えていくとボーカルチューンは絶対になくてはならない。それが Large Mouth & MC D2 = Kaizan Records の意味でもあります。"
			},
			{
				"question"	:	"ご自身が制作に使用しているソフトウェアや環境を可能な程度で教えて頂けますか? また自分のサウンドの特徴をご自身でどのように考えていますか？",
				"answer"	:	"現在の制作環境はソフトは Cubase7、ミキサーは MACKIE、インターフェースは MOTU、スピーカーは KRK です。僕のサウンドの特徴はなんといってもハードでミニマル、それに尽きると思います。"
			},
			{
				"question"	:	"今回 union でプレイをするに辺り、どのようなコンセプトで臨もうというものはありますか？ 合わせてご自身の DJ スタイルについて教えてください。",
				"answer"	:	"日本を代表する DJ、そしてこれからシーンを引っ張っていく若い DJ が融合した、ただ豪華なパーティーというのではなく今後のドラムンベースを更に広げていく、とても意味のある深いパーティーだと認識しています。そこで何を表現するか、やはり僕のスタイルでもあるハードかつタイトな DJ で挑みたいと思います。その中でも新しい発想をうまく融合させ、Large Mouth にしか出せない空間を表現したいですね。"
			},
			{
				"question"	:	"今後のリリース、活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"今後のリリースは、8月下旬にベスト アルバム CD “Liberation”。イベントは、7/19 Hybrid @ En-Sof, 8/23 Jungle Scape - Release Party @ LOUNGE NEO, 9/20 Jungle Scape @ Heavysick Zero, 9/27 TBA@ 北海道です。"
			}
		]
	},
	"mahiru"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"DJ MAHIRU (まひる) という名義で DJ をしています。由来は “WORKING!!” という高津カリノ先生の作品の漫画、それを原作にしたアニメに登場するヒロイン、“伊波まひる” から拝借しました。伊波まひるは私が最も敬愛する女性です。20歳から DJ MAHIRU と名乗り、ドラムンベースとアニメソングを中心に現在まで DJ をしています。ドラムンベースの DJ に足を踏み入れたのは20歳の誕生日を迎えた0時ちょうどに入場したパーティーが 06S だったことが大きな要因です。伊波まひると出会ったときと同じ衝撃を受け、現在に至ります。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、どらむん町内会についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか。またユニークな名前に思えますが名前の由来はどのようなものなのでしょうか？",
				"answer"	:	"どらむん町内会は、2012年5月に秋葉原のクラブ “MOGRA” で発足し、以降約2か月に一度のペースで、休日のデイタイムに開催しています。秋葉原が持つ包容力の下で「そのとき面白いものを面白くかけて、みんなで一緒に楽しくドラムンベースで踊ろう」を前提に行っています。メインストリームからアンダーグラウンドまで縛りは一切ありません。Metalheadz のトラックの次にアニメソングのリミックスがかかることもあります。オタクカルチャーとドラムンベースが好きなクルーと、来てくれたどらむん町内会の “町民” の皆様が一緒に楽しむことを心がけています。名前の由来もそれを踏まえ、親しみやすいことと覚えやすいことから自然と Twitter でふんわり決まったと思います。"
			},
			{
				"question"	:	"自身のDJの特徴やスタイルなどを教えて頂けますか？ また様々なジャンルのイベントに出演されている印象もありますが、その際はどのようなプレイをされているのでしょうか。",
				"answer"	:	"ドラムンベースでは既成観念に囚われたロングミックスが特徴です。トラック同士の親和性や文脈を大事にしたいと考えています。私の経験したカルチャーを通した DJ プレイをどのジャンルでも念頭に置き、説得力を持たせられるように選曲しています。ドラムンベースで私の好きな選曲をしていいと判断した際には、“アマゾンの奥地で生活する原住民の祭り” や “川崎の工業地帯” といったそのタイミングで興味のある情景をイメージして選曲をしています。"
			},
			{
				"question"	:	"今回の union ではどのようなプレイを考えていますか？",
				"answer"	:	"“もしもアフリカ奥地の部族がユンボを手に入れたら” を考えています。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"どらむん町内会と併せて私が所属している青山蜂で開催しているドラムンベースパーティー “ArijuaNa” でトライバルを軸にしたドープな DJ を続けていきます。近日では9月20日(土) に新木場 ageHa の WATER で開催する “ドラムンクエスト” にどらむん町内会として出演させていただきます。"
			}
		]
	},
	"makoto"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"Makoto です。1998年にUKのGood Lookingからデビューして以来、Hospital, Innerground, Metalheadz, Liquid V, Creative Source, Bingoや、R&S傘下のApolloから12インチシングルやEP、リミックスをリリースしてきました。アーティスト アルバムとしては、“Human Elements (2003)”、“Believe In My Soul (2007)”、“Souled Out (2011)” があります。DJ としてもこの15年間で世界30ヶ国、100都市以上を周りました。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が主催しているパーティー、Human Elements についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで開催していますか？",
				"answer"	:	"最初は自分の作ったばかりの曲や、様々なプロデューサーから送られてくるカッティングエッジな音源をいち早くクラブでかけたかったのと、ソウルフルでミュージカルなドラムンベースがかかるパーティーが東京には定期的になかったので始めました。今でもそのコンセプトは変わりませんが、もう少し、音楽自体を純粋に楽しもうという部分が強くなって来ているかもしれません。"
			},
			{
				"question"	:	"Makoto さんは世界的に見て広く認知されているプロデューサーです。お答できる範囲で構いませんので、どのようなセットアップ・環境で制作をしているか教えて頂けますでしょうか？ またお気に入りの機材などあれば教えてください。",
				"answer"	:	"一時期、ハードウェアの機材を全部売ってコンピューターだけになった時があるんですが、最近80年代のアナログシンセ、90年代のデジタルシンセをまた買い直してコンピューターとアナログ、デジタルのハードウェアシンセのハイブリットな環境でやっています。ミックスダウンに関しては、コンピューターがかなり発達して、プラグインも凄く良いものがあるので、基本的にはコンピューター内です。お気に入りの機材は、Fender Rhodes, Universal Audio Apollo。シンセでは、Roland Juno106, Roland SH101, Dave Smith Prophet 08 の稼働率が高いです。"
			},
			{
				"question"	:	"最近はドラムンベースという枠にとらわれず幅広く活動しているように見受けられますが、自然な流れで様々な音楽を制作されているのでしょうか？ もし何かきっかけ等があったのであれば教えて頂けますか？",
				"answer"	:	"ドラムンベースのイメージが強いですが、元々はデビューした頃より他のテンポの曲はずっと作り続けています。自分の中でいろいろな時期というか気分があって、フロア向けのドラムンベースばかり作りたくなったり、家でも聴けるようなテンポの遅いソウルフルなものが作りたくなったり、四つ打ばかり作りたくなったりと… 自分の音楽を強制的に作るのは嫌なので、自分の気分に従って作っているだけです。"
			},
			{
				"question"	:	"昔のことはあまり語りたく無くないかもしれませんがお願いします(笑)。“Golden Girl” の制作秘話などはウェブサイトで見かけた事があるのですが、それ以前の Good Looking Records との出会いというものは、あまり語られていないと思います。どのようにして Good Looking Records との契約が始まったのでしょうか？",
				"answer"	:	"Good Looking との出会いは、最初にカセットテープで送ったデモテープです。その頃はとにかく色々なドラムンベースが好きで、同時に10レーベルくらい送りました。そして返事が来たのが Good Looking だったんです。少し修正してまた送ってほしい、と言われたので修正版を送ったら、なんと僕の誕生日に契約書が Fax で送られて来ました。それからいろいろ送っている内にアーティスト契約して、アルバムを出さないか？という流れになって、当時20歳くらいだったので、何もわからず契約書にサインしたという訳です。その後、2000年代の音楽業界の変化と共にいろいろ問題も起こり、契約だけ残ったりして、数年間リリースできなくなったりしましたが、最終的にはここまで世界で活動できるようになったのも Good Looking のおかげだし、いろいろと普通では経験できないことも出来たので、今でもすごく感謝しております。"
			},
			{
				"question"	:	"今後のリリース、活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"今のところ、発表できる決まったリリースは特にないのですが、いろいろなタイプの曲を作りためているので、今年中には何かしら発表したいと思っています。"
			}
		]
	},
	"medico"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"ドラムンベースを中心に作曲、DJ 活動をしている Medico と言います。宜しくお願いします。 アーティスト名の “Medico” にはさして意味はありません！好きな漫画の HELLSING で、ギース(傭兵) 共がメディコ！(衛生兵！) って叫んでるのが妙に印象に残っていて、何となく耳当たりが良かったので、そうしました。 音のコンセプトは “Dark & Industrial” です。ドラムンベースのサブジャンルとしては、Technical Itch や Limewax, Current Valueなどのアーティスト等が打ち立てた “Darkstep” と呼ばれているものを好んでけしかけます。最近ではHardcoreとのミクスチャージャンル、“Crossbreed” を皮切りに、Ambient, Moombahton, Dubstep, Erectronica, Breakcore, Noiseなど、Dark & Industrial” のコンセプトに沿った音はジャンル問わず取り入れるスタイルを取ってます。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Sproutについてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか？ 現在はどのように動いているのでしょうか。",
				"answer"	:	"Sprout のスタイルやコンセプトについては上記の “自身の音のコンセプト” とほぼ同じです。ドラムンベースを中心に据えてはおりますが、“Dark & Industrial” な世界観を持ったアーティスト、DJ の方々にはジャンル問わず出演いただいてます。 現在は主に中野 Heavy Sick Zero を拠点に、年3～4回ほど国内外のアーティストを招聘してパーティーを行ってます。"
			},
			{
				"question"	:	"Medico さんは非常に特徴的な楽曲を数多くリリースされていて、特に海外からの評価が高いように感じますが、どのようにして海外のレーベルとコミュニケーションを取っているのでしょうか？",
				"answer"	:	"まずは曲を送って、反応があったレーベルとメールやチャットでやり取りを行っています。英語力は中学生レベルですので、特別な事をやってるつもりはありません。"
			},
			{
				"question"	:	"今回のUnionではどのようなプレイを心掛けていますか? ",
				"answer"	:	"今回の union の出演者の中でも、自分はかなりドラムンベースを破壊したコンセプトでやってますので、同じドラムンベースとは思えないような、激しく、衝撃的な音を出したいと思っています。 その中でも、ノイジーなだけでなく、聴いていて、踊っていて飽きないような、多様で先鋭的な音を緩急つけて織り交ぜて、なんとなくストーリーが感じられるような構成にしたいですね。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"今後は自身ら Sprout のレーベル “ICONOCLAST” からのリリースを中心に行い、国内での評価をもっと高めて行きたいと考えています。 また、これまでも行ってきましたが、第一線で活躍している海外のアーティストの招聘も今後継続していきます。そうした活動を通して、Darkstep というスタイルを日本に浸透させていきたいと思っています。"
			}
		]
	},
	"megsis"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"Megsis という名前で DJ をさせて頂いております。メグシスと読みます。Megane Sister の略です。 2011年から、秋葉原の MOGRA を中心に活動していまして、ボカロ × クラブミュージックをコンセプトに掲げる “VOCALOID-ManiaX”、そしてドラムンベース オンリーイベント “どらむん町内会” のレジデントを務めさせて頂いております。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、AQUANAUTSについてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか。現在はどのように活動しているのでしょうか。",
				"answer"	:	"リキッドファンクを中心としたパーティーで、ラウンジ感を軸に据え、交流に重きを置いています。一つのジャンル・テイストをじっくりと深めていくことによって、新しい世界を広げていこう、という思いがあり、“潜水者たち” という意味の、AQUANAUTS という名前をつけています。リキッドファンクなので水に関連した名前を付けたいなーという気持ちもありました。 先日、高円寺で第3回を開催致しまして、次回はまだ未定ですが、近いうちに開催したいなと思っています。"
			},
			{
				"question"	:	"リキッドファンク主体のパーティーというのは日本でもあまり無い形態だと思うのですが、始める切っ掛けはどこにあったのでしょうか？",
				"answer"	:	"私がこのジャンルの曲をずっと聴き続けたいと常々思っているのと、このテイストだけのイベントってあまり見受けられないなというところ、 そしてリキッドファンクを中心にプレイしている DJ の皆様と一緒に心地よい空間を作れたらなあ、という思いで始めました。 始まった切っ掛けとしては、既に兵庫に引越してしまったのですが、DJ の TacKun. の協力なしにはこのイベントは成立しませんでした。彼もリキッドファンクで継続的に DJ していて感銘を受けたこと、そしてデザインワークやロゴを作成してもらえたことで、イベントとしての世界観が確立できたと思っています。"
			},
			{
				"question"	:	"ご自身の DJ のセールスポイントや特徴があれば教えてください。DJ 中の Singing スタイルも特徴的ですが元々はボーカリストだったのですか？",
				"answer"	:	"ドラムンベースを軸に、アニメやボーカロイド、J-POP や洋楽など様々な要素を場に最適な形で取り入れていくスタンスで DJ しています。 また、DJ をしながらマイクを持ちスキャットで歌う、というスタイルが特徴的です。元々歌が好きで、今もボーカリストとして活動をしています。楽曲に合わせてスキャットというか、好き勝手に歌うのは子供の頃からの癖で、DJ 中も放っておくと結果的に歌っています。それをマイクに通すか通さないかぐらいの違いしかありません。似たようなスタイルの方はあまりいないと思いますし、馴染みは無いかとは思いますが、楽しんでいただけたら何よりです。 また、私の DJ については「楽しそう」だとか「よく動く」とご感想を頂くことも多いのですが、それも実は気をつけている部分です。DJ を見て頂いている人の気持ちを動かすのは、やっぱり自分の表情であったり、動きだったりがかなり重要だと思っています。"
			},
			{
				"question"	:	"今回の union ではどのようなプレイを心がけていますか？",
				"answer"	:	"海辺の夜明けからの朝日を感じるような、開けていくような音をご提供できればと思っています。 歌わせていただきますので、そこにもご着目いただけたら嬉しいです。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"定期開催としては、偶数月 第3日曜日の VOCALOID-ManiaX ＠ MOGRA、私の主催の偶数月第2土曜日の QLoveDolls ＠ EN-SOF、そして私の主催の第1 第3火曜日の Plug Lounge ＠ EN-SOF がございます。 不定期開催としては、秋葉原 MOGRA にて開催のどらむん町内会、前述のリキッドファンク イベント AQUANAUTS、そしてこちらも私の主催の MEGANE があります。 今後のゲスト出演等の詳細な予定につきましては http://megsis.secret.jp/ をご参照いただけましたら幸いです！ いずれか遊びに来ていただけたら、とっても嬉しいです！ どうぞよろしくお願いいたします！"
			}
		]
	},
	"satoshi"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"Hangover クルーの SATOSHI です。15歳からアメリカ / テネシー州に11年間ほど滞在していて、アメリカがレイブ全盛期であった頃に、エレクトロニック / クラブミュージックと出会いました。18歳から DJ を始めて、当初はハウス DJ として現地のレイブやクラブイベントでプレイしていました。シカゴハウスなどの四つ打ちがルーツです。その後、アメリカの汚れたドラムンベース サウンドに出会い、それ以降はドラムンベースに浸かっています。日本に帰国後、2007年には KEN, SHIGE と共に Hangover を結成し、今年6月には無事に7周年を迎えることができました。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Hangover についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで開催していますか？ 毎回サウンドシステムを導入していますがその辺りもコンセプトの一つでしょうか？",
				"answer"	:	"Hangover は、メンバー自身が体験してきた好きなサウンド / バイブスを追い続けています。コンセプトは、汚れたサウンド、カッティングエッジ、コンクリートに響き渡るイメージのサウンドとバイブス。ちょっとダークでアンダーグラウンドな空気感が好きなんですよね。年を重ねるごとにメンバーのサウンドにも変化がありますが、芯となる部分は昔から変わっていないと実感しています笑。また、日本ではまだあまりフューチャーされていない海外アーティストを積極的に招待して、シーンに紹介できるよう努めています。サウンドシステムは最近から導入しました。ドラムンベースなどのクラブミュージックは低音を肌で感じる、体感する音楽として捉えているので、少しでも良い音でお客さんにもフルサウンドを体験してもらえたらと思っています。疾走するドラムとベースラインがテンションを上げてくれるというか、気持いいですからね。“Hangover” の意味は、和訳すると “二日酔い / 興奮後の失望感” です。意味合いとして、Hangover で大いにパーティーを楽しんで翌日はしんどいなぁ、というパーティーバイブの良さもイベントを通じて提供することもコンセプトの一つです。"
			},
			{
				"question"	:	"Hangover では多くの海外からのアーティストを招聘していますが、どのような切っ掛けで様々なアーティストと繋がり、来日に繋げているのでしょうか？海外からのアーティストを呼んでみたいという若い DJ もいると思うので、少しでもその切っ掛けとなる話を聞けたらと思います。",
				"answer"	:	"これまでに Hangover メンバーも尊敬する好きな海外からのアーティストのプレイを体感して、沢山のインスピレーションを受けてきました。自身のイベントを通じて、お客さんにも同じような体験を提供できたらと思い、積極的に海外からのアーティストを招待しています。最初の切っ掛けは、KEN がアメリカから一時帰国した際に、アメリカのドラムンベース アーティスト、Mayhem を招待したのが始まりです。2006年に渋谷の No Style で “MAD featuring Mayhem” と題して、小さなイベントを開催しました。これが Hangover の原点でした。その後、Mayhem がキーパーソンとなり、彼と繋がりのあるアーティストを紹介してくれました。その繋がりで来日したアーティストが、2007年6月に開催した第1回の Hangover で招いた The Upbeats です。今度は The Upbeats がニュージーランドのアーティストを紹介してくれて、State of Mind や Bulletproof などを招待することもできました。繋がりの連鎖により築くことができたと感じています。招待した海外からのアーティストが、自身の友達のアーティストに Hangover を紹介してくれることは本当にありがたいです。海外からのアーティストを招聘するのは、予算だけでなく、事前準備など大変なことが沢山ありますが、呼んだアーティストのプレイを目の前で体験すると、それまでには無かったインスピレーションがもらえる。これからも続けていこうという原動力になります。"
			},
			{
				"question"	:	"Satoshi さんは DJ 中にスクラッチを始めトリッキーなプレイが持ち味の一つだと個人的に思っているのですが、DJ のバックグラウンド的なものを教えて頂けますか？",
				"answer"	:	"DJ を始めた時に強く影響を受けたのはシカゴのハウス DJ、Terry Mullen です。彼の DJ スタイルはスムースなミックスでありながら、どこか攻撃的なカットイン / カットアウトを多用して、二枚使いやスクラッチをガンガン駆使していました。あるレイブ パーティーで彼のミックステープを購入して、ハウスでのトリッキーなプレイが当時は衝撃的で、テープが擦り切れるほど何度も聴きました。それからスクラッチを猛練習したのを覚えています。スクラッチに興味を持ち始めたら、今度はルーツであるヒップホップに浸かり、ジャグリングやターンテーブリズムにも入り込んでいきました。元々ブレイクダンスをやっていたので、ヒップホップは聞いていましたが、DJ として改めてヒップホップに入門し、Ultimate Beats & Breaks を集めたり、DJ Premiere などの NY ヒップホップも回していました。ドラムンベースとの出会いは、レイブ パーティーでのセカンドルームです。当時のレイブではメインフロアはハウス / テクノ / トランスなどが主にプレイされ、セカンドルームではヒップホップやドラムンベースがかかっていました。ブレイクダンスもやっていたのでセカンドルームにいることが多くなり、Phantom 45, Danny The Wildchild, ODI, J-Smooth, Freaky Flow, Faust & Shortee などのドラムンベース DJ のプレイを聴いて徐々にハマっていきました。ヒップホップをルーツにした DJ がドラムンベースを回しているケースが多かったので、トリッキーなプレイやスクラッチを織り交ぜたプレイに刺激を受けました。その頃には、Dieselboy, Dara, AK1200, Gridlok や Phunckateck Crew などを筆頭に、アメリカではドラムンベース シーンがより一層盛り上がりを見せていたので、更に入り込んでいきました。ハウス、テクノ、ヒップホップなどをバックグラウンドに現在に至っています。空気感も DJ には大切だと考えているので、ミックスを重視して、スクラッチやトリックは調味料としてスパイスを加えるイメージで捉えています。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"2014年後半の Hangover は、8月9日、10月11日、12月13日に開催します。まだ僕らのイベントを体感してない方も是非遊びにいらしてください！ また、ブログや、Facebookでも情報を発信しているのでチェックしてみてください。"
			}
		]
	},
	"timeslut"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"現在、東京で私は Timeslut として DJ をしていて、ドラムンベースの DJ をメインに活動しています。同時に TRAP など多ジャンルの DJ もしています。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Bassicについてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか。",
				"answer"	:	"私たちのパーティーではドラムンベース、ダブステップをはじめ、先ほどお話しした TRAP のようなベースをメインで感じられるような音楽をコンセプトにパーティーを開催しています。"
			},
			{
				"question"	:	"自身の DJ の特徴、スタイルなどを教えて頂けますか？ また union ではどのようなプレイを心がけていらっしゃいますか？",
				"answer"	:	"様々なタイプの音楽を好んでいますが、中でも Hospital, Symmetry, Vision, OWSLA などのレーベルの楽曲をプレイする事が多いです。"
			},
			{
				"question"	:	"近年、多くの DJ が楽曲制作も行っていると思うのですが、Timeslut さんはオリジナル トラックの制作などは行っているのでしょうか？",
				"answer"	:	"楽曲制作に関しては初心者です。ただ、こちらで昔の名義で行なっていた曲やミックスを聴くことが出来ます。チェックしてみてください。 https://soundcloud.com/tim_c"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"8/30に Bassic を開催します。ぜひ遊びにきてください！"
			}
		]
	},
	"key"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"Key です。ドラムンベースの MC をしたり、歌を歌ったり、曲をつくったりしています。"
			},
			{
				"question"	:	"自身が参加しているパーティー、Human Elements についてお聞きします。どのようなスタイルやコンセプトで行っていますか？ 現在はどのように活動しているのでしょうか。",
				"answer"	:	"Human Elements は、Makoto さんを中心に、音楽的で上質なドラムンベースを発信するというコンセプトで2006年に始まったパーティーで、私は2009年から MC として参加させていただいています。 去年、青山 Loop から Zero に場所を移して、今は年に2～3回くらいのペースで不定期開催しています。 アットホームな雰囲気なんだけど、かかっている音楽はどれもハイクオリティで、最新の曲からクラシックまで幅広く楽しめる。尚且つ馬鹿みたいに呑んでぐだぐだになれる愛すべき素敵なパーティーです。"
			},
			{
				"question"	:	"日本では女性のドラムンベース MC は数が少ないように感じますが、MC を始めるきっかけはどこにあったのでしょうか？",
				"answer"	:	"元々はバンドで歌っていたのですが、21歳くらいの頃からクラブに足を運ぶようになって、その頃はよくサイケのパーティーなんかに行っていたんですけど、ある日たまたまなんとなく入った地元のクラブでやっていたのが “Rock Baby Soundsystem” というドラムンベースのパーティーでした。そこで初めてドラムンベースという音楽に出会って、すごく衝撃を受けて。その後も何度か地元のパーティーに通うようになって、ある日「女の子の MC を探してるんだけど～」と DJ の方に声をかけていただいて、それが切っ掛けで MC を始めました。 それから Deeizm や Tali, Acchi や Kiyomi さんなんかを聴くようになって、とても影響を受けたし今でも憧れです。"
			},
			{
				"question"	:	"MC やボーカリストとしての活動以外にプロダクションにも力を入れているようですが、どのような環境で作成されていますか？ またソロ名義では自分のボーカルを入れていないように感じますが、その辺りは意図的なものでしょうか？",
				"answer"	:	"ソフトは Steinberg Cubase 5 を主に使用しています。音源はハードは Korg TRITON-Rack, ALESIS micron。あまり沢山は持ってないです。ソフトシンセはいろいろ使ってますが、やっぱり NI の使用頻度が一番高いかも。 なんというか、別にどこかからリリースしたいとかいう気持ちはあまりないんですけど、一人でスタジオに籠って無心に音楽をつくってる時間が何より癒されるというか。頭を空っぽにして純粋に感情を吐き出せる貴重な時間なので。特に今はあまり MC ができないので、その分のフラストレーションを吐き出してる感じです(笑)。 あとは単純に昔から機材が好きで。ツマミやフェーダーが沢山並んでいるものや大量のケーブルなんかに囲まれてるとワクワクします。 自分でつくった曲にボーカルを入れないのはただ必要がないからで、声が入った方が素敵だなって思う曲ができれば入れると思うんですけど… 昔は頑なに「声は入れたくない！」みたいのがあったけど、最近はもうあまり気にしてないかもしれないです。"
			},
			{
				"question"	:	"様々なアーティストとのコラボ作品も残していますが、フランスのアーティスト Naibu との共作が多いように感じます。どのような経緯で、またどのようにして共作しているのでしょうか？",
				"answer"	:	"最初のきっかけは、ボーカルで参加させてもらった Fabulous の “The Words Of Love” という曲を Naibu が聴いて気に入ってくれたらしく、このボーカリストは誰だ？ってことで Ena さんを通じて連絡をもらい、それから一緒に曲をつくるようになりました。 Naibu の場合は、あらかじめ彼の中でコンセプトがきっちりと固まっているので「こういうテーマでこんな感じで歌って欲しい」といってデモが送られてきます。その時点でリリックもメロディーも完成系になっていることが多いです。 けど、割と柔軟にこちらの意見も取り入れてくれるし、多分そもそも好きな音や感受性が近いから、自然に音楽に入っていけるので、一緒につくっていて毎回楽しいですね。 あまり急かされないところも良いです(笑)。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"今は療養中なので MC の活動は少し控えているんですが、体調が良くなればまた少しずつ復帰できたらいいなと思っています。 あとは、今もまた Naibu とも数曲つくっているので、きっとそのうちリリースできる日が来るんじゃないかなと思います。"
			}
		]
	},
	"stone"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"MC STONE。若手ながら数多くのパーティーをコントロールし、イギリス・アメリカ・東京で、Tokyo Hard Groove Session / X-Treme Hard / Happy Jack 等、ハード グルーヴ、ハード レイブでは、欠かせない存在となっている。RAVE & BASS という形を模索しながら、ドラムンベース シーンにも活動の場を拡げ、次世代レイブミュージック シーンの DJ とレイバーを繋ぐフロントマンになる事は、間違いないだろう。その小さな身体からでるダイナミックで、アップ リフティングなマイク パフォーマンスでグラウドを魅了する。2013年2月に、DJ Shimamura、Omi Asakura と共に “Weekend Ravers” 立ち上げ、クルーの考える現在進行形のハードコア レイブを具現化し秋葉原 MOGRA、渋谷 asia で、超満員のレイバー達を魅了した。DJ Shimamura with MC Stone による初のコラボレーション作品、“Flow in da Sky” は既にクラブ アンセム化！ 更に、Kors-k, DJ Noriken, Yukacco & DJ Genki との楽曲も高い評価を受けている。2012年より “Tokyo Hardcore Explorer” DJ Abitan と共に現場を再現した MC 入りライブミックス “DJ Abitan & MC Stone - Hardcore Believer Mix Vol.1～5” をフリー リリースし、Abitan と共に若手ながらその存在を主張している！"
			},
			{
				"question"	:	"元々MCを始めるきっかけはどこにあったのでしょうか？",
				"answer"	:	"スタートはヒップホップの MC でした。ファンクやソウル、ディスコミュージックがその頃好きだったので、進められてヒップホップ聞いてみて楽器も出来ないし歌も上手くない、何にもできないけど RAP なら俺にも出来そうだな！って感じで目立ちたいだけのお調子者感覚で始めました！！ RAVE MC については。テクノ、ハウス、トランス、サイケ、ダブ色んなジャンルを聴いてしっくりくる、自分の好きそうな音楽を探してナイトクラブ、野外 RAVE に通っているときに、もっと刺激的な音楽は無いのか！！って思っていて、バチコーンってヒットしたのがハードコアでした。 その頃ハードコア聞きたくて調べたのが HAPPY JACK ってパーティーで！ 初めて行った時に四つ打の高速ダンスミュージックでなんかマイク握ってる奴いんじゃん！めっちゃ楽しそうなんですけど！！って思って(RAVE MCってカルチャー知らなかった)。数回後の HAPPY JACK に MC で参加し始めたのがきっかけですね！！"
			},
			{
				"question"	:	"Stoneさんは、ドラムンベースとハードコアの架け橋的な存在に感じます。日本では同じフィールド(クラブなど) でドラムンベースとハードコアが同居することは少ないように思えますが、その部分はどのように感じていますか？",
				"answer"	:	"僕がそのきっかけといゆうか、そんな流れを作って行きたいと思っています！ 現場が違かったり、DJ 同士の繋がりが無かったり、切っ掛けが無かったりで、ドラムンベース x ハードコアが同居する場所が少ないのはしょうがないですが、理由が分かってるので両シーンが少しづつでも近づいて欲しいって思いで、ドラムンベースもハードコアも MC しています！ 実現させてやるぜ！！って思っています！ あと、どっちも速いしうるさいから絶対ハマっちゃうよ！お互いに！！"
			},
			{
				"question"	:	"積極的に海外での活動も行っているようですが、海外と日本のクラブシーンの違いは何でしょうか？  お互い良い部分、悪い部分あると思うのですが感じたものを教えてください。",
				"answer"	:	"嬉しい事にあんまり違いないなーって感じました！ 好き勝手遊んだり、酒飲んだり、友達と話したりで週末の夜を楽しんでますね！！ って感じはどこも変わらなくて最高です！！ 悪い点は、あんまり無いですけど店員さんが愛想が無いときになんかすいません… って思ってテンションがすごく落ちるのでやめてほしい。って事くらいですかねww"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"デカい箱でまだまだプレイしたい！ まだ、やった事無いジャンルでも MC したい(EDMとか)。いろんなクリエーターや DJ とコラボしたい！ また UK でプレイしたい！← 4つとも願望ですね。。。 ここから活動予定 → Weekend Ravers (All Rave Music Party) を DJ Shimamura と定期的に開催して行きます！ https://www.flickr.com/photos/123393656@N05/sets/ サンクラでボイスサンプルをアップします！ クリエーターに使ってもらおうと思って！無料で！ Hardcore Believer Mixを定期的にリリースしていきます。 https://soundcloud.com/abitan/sets/mixes-97 これからも、現場で頑張って行きますんでよろしくお願いします！！ ハードコアもドラムンベースも詳しくないけど好きだから発信出来ればと思っています！ ありがとうございました！"
			}
		]
	},
	"shine"	:	{
		"qas"	:	[
			{
				"question"	:	"アーティスト名、経歴などを含め簡単な自己紹介をお願いします。",
				"answer"	:	"MC の SHINE / 釈韻(シャイン) です。元々はバンドでベースボーカルをしてました。その後 Hip Hop のラッパーに転身し、2007年頃から都内でドラムンベースの MC をやってます。"
			},
			{
				"question"	:	"元々 MC を始めるきっかけはどこにあったのでしょうか？",
				"answer"	:	"Hip Hop やってる時に、広島のレイヴで Pendulum の Vault で持ってかれて、こーゆーのにラップ乗っけたいなーと思ったのが切っ掛けですかね。"
			},
			{
				"question"	:	"元々広島出身という事ですが東京と何か違いはありますか？",
				"answer"	:	"東京と広島の違いはパーティーの数が全然違いますね。もちろん人口の問題も有りますがベース ミュージック シーンの規模が極端に小さいです。ただその中にもヤバイ DJ や MC もいるので、あっちもあっちで面白いと思っています。"
			},
			{
				"question"	:	"Hip Hop フレイバーを感じる MC スタイルとお見受けしますが、実際のバックグラウンドはどのようなものですか？ また現在はどのようなスタイルを目指しているのでしょうか?",
				"answer"	:	"バックグラウンドと言うのかは分かりませんが、よく人に「好きな MC は誰？」と聞かれるのですが、ドラムンベースの MC なのに Hip Hop の『志人』と答えてます。僕自身が目指すスタイルとしては僕のウリの一つでも有る倍速ラップをもっと強化して行きたいですね。"
			},
			{
				"question"	:	"今後の活動予定などを教えてください。",
				"answer"	:	"イベント出演も勿論大事ですが、今後は音源を出して行きたいですね。6月末時点で決まっているイベントは、7/4 Jaguar Bass @ LOUNGE NEO, 7/7 Insomnia @ WOMB, 7/11 Barricad @ LOUNGE NEO, 8/1 union @ Glad + LOUNGE NEO, 8/3 Day of hard core @ Amate-raxi, 9/20 Unike @ club asia です。フライヤーで SHINE 表記と釈韻表記が有りますが、特に使い分けの意味は無いのでどちらか見つけたら是非お越し下さい ^^"
			}
		]
	}
}
